慈雲山行人天橋 自動行人通道造價6億800萬

香港的交通繁忙，各區都建有不少行人天橋，用以疏導人流，當中設計獨特的天橋，更會成為區內景點。近日慈雲山就有一條曲型行人天橋落成啟用，天橋橋身以透明玻璃外牆設計，通透時尚，非常搶眼。不過，之所以能引起熱烈討論，還因為這條天橋上設有行人輸送帶，啟用後，即時吸引不少街坊專程落街試玩！

因應港鐵沙中線不會在慈雲山設站，為方便居民出入，慈雲山有不同行人設施改善工程項目，近日這些設施相繼落成。其中一條連接慈正邨與慈雲山中心的行人天橋，近日備受熱議，因除了扶手電梯外，天橋更罕有地設有4段行人輸送帶，只要站在上面，不用行走就可到達天橋的另一端。不過，居民到底是否可以「行少好多路」？

行人天橋全長約300米，而4段輸送帶總長度僅100米，東網記者逐段試搭，最長的一段全程僅需1分鐘，其餘3段則各需約40秒，如全程都使用行人輸送帶，僅需約3分鐘，而行畢全段行人天橋，亦只需6至7分鐘。

天橋啟用數周，下午時分，橋上人流不算多，部分老人家會使用輸送帶，亦有貪新鮮的小朋友在輸送帶上走動看風景，不過多數步伐急速的後生仔，都情願走在旁邊平路上。

對於行人天橋和輸送帶，居民都有不少意見。街坊王先生指，平日多在機場、郵輪碼頭才見到行人輸送帶，明顯這天橋設計十分新穎，但天橋與舊有通道功能重疊，「其實以前喺慈愛苑嗰邊一樣可以行到，如果直接到港鐵站就更好。」他又指，除非「想睇下風景」，否則不會使用輸送帶。不過，曾小姐就認為，行人天橋落成後，她帶小朋友上學時「唔使經咁多馬路」，方便和安全多了。

慈雲山社區幹事岑宇軒指，現時慈雲山交通問題嚴重，繁忙時間居民出入，要依靠唯一接駁小巴，「其實好多人期望呢條橋可以改善到、希望落鑽石山會快啲，但係依家都連接唔到，所以其實使用率相對係低，會用嘅都係由商場返去慈正邨嘅人。」他又指，輸送帶對行動不便或老人家來說或有幫助，對後生仔卻是沒甚用處，而所費金額龐大，性價比不高。

港鐵發言人指，該行人天橋是慈雲山區行人設施改善工程的一部分，而慈雲山行人設施改善工程，是沙中綫項目中，由政府委託的其中一個項目，包括在區內加建15組行人系統，即有蓋行人通道、行人天橋、升降機、扶手電梯、樓梯及自動行人道等，整項行人設施改善工程合約總值6億8百萬港元。

慈雲山建20層高升降機| 蘋果日報| 要聞港聞| 20080203

【本報訊】運輸及房屋局局長鄭汝樺昨日宣佈，計劃中的沙中線鐵路不會在慈雲山設站，當局會改為興建1座60米約20層高的升降機塔連接慈雲山至鑽石山港鐵站，新升降機塔將包括幾部高速升降機，可接載大量居民上落。
連接鑽石山港鐵站
鄭汝樺表示，會盡快將沙中線方案提交行政會議討論，其中慈雲山受地勢影響，加上有斷層，不適宜興建車站，當局會研究在蒲崗村道學校村附近，興建1座60米高的升降機塔，連接山下的鳳美徑，居民可以利用該處附近的行人天橋系統，通往鑽石山港鐵站，乘搭觀塘線或計劃中的沙中線。此外，當局會研究改善區內專線小巴服務路線及班次，並與鐵路公司合作提供轉乘優惠。
現時居民要由鑽石山往山上蒲崗村道，要走上一條斜坡，需時20分鐘。有慈雲山居民則不滿沙中線不設慈雲山站。

十年前吹到要起20層LIFT, 而家起條不知所謂天橋

條天橋仲要駁唔入慈雲山中心

曬6億起比班窮撚用

5蚊車錢
都搭到超過1億次

咁樣免費巴士好過啦,又唔洗負責維修保養

咁佢地點賺錢

唔係咁點cap政府水呀

又產生唔知幾多個千萬富翁

痴線

問題係條橋大白象起黎冇撚用, 唔係起比邊個用
你d稅比人貪撚哂你唔著緊, 反而搵位入班窮撚

meanwhile 台北市用呢條橋六份一價錢換哂全市鉛水管

個盤拖足幾年, 個則比人改到亂咁連來連去
d出入口位置奇奇怪怪, 仲要唔連室內

住慈雲山廿年
真心可以講條橋係多鳩餘
失驚無神上面多條野又樣衰
仲要落一半唔落一半去地鐵站
屌你我行條斜路仲快
夜晚d電梯達達聲又響
果6億唔係食咗9成水我就唔係廢青

免費巴士
個堆37m一定出黎遊行佔中
依家有成60部車
起條天橋又唔會影響佢地生計
條橋又on99 連唔到去黃大仙/鑽石山mtr
又有錢可以貪

廢老可以散步

由未開始起已經嘈到仆街(為左起橋砍哂慈雲山中心中央冷氣機隔離山坡既樹， 無左天然吸音隔音障),
嘈都算小事，

屌你明顯係大白象， 正愛區議員咪就係前民建聯仆街陳曼琪

6億

慈雲山不嬲係建制票源

打椿打撚左幾年, 係呢一年半載先極速成形
本身以為佢攢地落鑽石山, 屌你掘到咁深, 砍揀哂d樹原來起條廢天橋

屌你用六億起仲要起到咁畢

6億
拿拿聲捐幾百萬去大陸拎個政協
之後再用政協身份開返間建築公司
個水位仲多撚過去搶

this is chi na

港豬唔好以為討厭政治， 香港就唔會變左支那一部份

順便起啲野姐，唔洗咁著緊喎

納稅人d錢真係比哂班大陸佬
再用d錢炒高哂d地價樓價

今鋪得罪方丈啦
明明幫到老人家居然仲話唔抵起
班廢老實搞鳩你

就住對面
條橋根本無用

淨低既是低但成team一人幾%都賺到笑

3期撚表示勁正

Hi 慈愛苑巴

住慈雲山表示
呢條閪橋真係冇撚用
本身話駁落地鐵站，
佢條撚就駁落去
曬咁多錢起埋d垃圾

on9

條橋根本唔係設計方便到居民去黃大仙/鑽石山地鐵站，求撚其起條橋出黎就當交左貨，仲要條橋外觀好撚肉酸

又貪左6億300 萬

你地點睇？
16/17年講緊每個公屋單位嘅成本係87萬左右
你地想唔想象到條橋可以起到近700萬個單位

6 億都唔係淨係起條橋
差 d 比標題撚 fake 左

巴打你數口又幾精喎

700 幾個

禁少好多個零
係7千單位

已經壞左𨋢

呢d工程判比老友一流

慈雲山巴打表示條橋又慢又唔好用
一來係咁兜，二來慢

真係要落去點解我唔用下面果條斜路？又快又唔洗行上行落
可能要行上去果時有少少用，不過6億800萬只係為左起條方便小小既橋就

慈雲山撚會整電梯落地鐵咩
唔驚俾小巴佬斬？

我只係好奇邊間公司中標接左呢單工程

不如用6億整落黃大仙免費巴士好過

條橋政府出錢起既咩？點解港鐵發言人又加把口既？

係港鐵出錢架

自爆都咁話
我對撚住條橋
無鳩聊望咗半個鐘
廢老真係10隻手指數得晒
最多人係第一日使用d人當旅遊聖地影相

屌你陳曼琪戇鳩鳩
睇個八婆樣已經唔開胃 仲要成日做鳩嘢

督大條數。顧問費係按比例收錢 未起已經袋袋平安

起時乜柒都去Claim. 區議員改窄改闊互相交流。

正苦大把錢

條橋根本冇鳩用，行下面斜路仲快

條橋用咁多錢起 但係連油都可以唔噴下

成單沙中線係政府出錢俾港鐵起
所以條橋都係政府俾

可唔可以解釋條橋點無用法

6億幾起條爛鬼天橋 杜拜都冇香港咁富貴

PAUL Y

唔洗行斜路 差好遠 輕鬆上落
反正全港夾錢 慈樂撚包容下啦

呢條橋 去唔到中心 落唔到地鐵站
上唔上 落唔落 冇頭冇尾

好貴咩 唔造高鐵，香港可以起一百條天橋，全個區周圍走都唔搭車

條橋廢到，起足幾年，又唔駁入慈雲山中心，又唔駁樂合條橋！我行條斜路唔好！？果時整條橋都係唔起地鐵嘅替代品！ 起條垃圾出嚟安撫下啲小巴公司

點解條天橋一個垃圾桶都冇
慈正撚覺得條天橋推bb車幾好 唔洗過馬路又唔洗推斜路 雖然唔入中心係on9 d

屌你老母語癌就睇醫生啦
打咁撚多字都唔撚知你想講乜撚嘢

乜真係有咁難明？

慈建力岑博跟緊～～

點解我睇得明

住緊慈雲山表示:
小學聽到否決起地鐵站已經想屌政府老母
之後話起自動行人通道都冇咁嬲
屌佢依家起撚咗幾年
起埋曬啲鳩野真係比佢吹撚漲

依家又吹東九龍線有慈雲山份
我已經唔會有任何期望

仲有37m同19m班廢中
全撚部建制撚
37m離譜到架車有殘體
已經唔會再坐

利申: 揸車出入

屌你老母咁貴？
條橋Finishing又冇
又唔駁慈雲山中心
又唔駁其他屋苑天橋

X華食水咁撚深？

利申
住附近，QS仔

兩登巴打開果個慈雲山建設力量好努力砌緊架喇
有興趣咪幫下手 利申有幫手

應該咁講 唔係慈雲山人好難明白

呢條橋起左幾年 而家晚晚d燈「殘」住哂，

住正暉樓低層仲慘。成坐𨋢塔起正你個窗出面唔夠三米既地方。

中央d樹俾工程斬q哂。兩日石屎足球場 而家好似得一個半

攪到由出世住到而家既慈雲山攪到容容爛爛真係幾心up

瘋狂cap

閱讀理解拎u

慈愛撚表示條橋一啲用都冇
入唔到中心又落唔到鑽石山 on99 咁
根本比盡得啲山頂慈正撚用
但啲慈正撚都經中央球場入慈中啦 仲快
起埋起埋啲野其實都係行番舊路落鑽石山 有撚快有撚方便咩

佢成個工程係包埋鳳德邨果堆垃圾PIT雨亭 大雨少少已經遮唔到 戇鳩到仆街

連地鐵都唔肯起比班垃圾就知呢區有幾廢
成區廢老公屋窮撚,成區加埋一年都唔知搵唔搵到六億😂😂😂

我幾年前曾經同某個禮義廉嘅區議員傾過

其實呢條橋係駁到去鑽石山地鐵站

由lift塔最南邊雲華街，一直斜路落，落到一半有段上斜上返毓華街新天橋(即係樂誠樂仁去中心必經之路)，之後向左行去慈雲山中心元氣壽司對出樂合、樂滿部𨋢， 落到底，一直行，行到鳳德部𨋢.....𨋢駁天橋再𨋢駁再駁天橋最後再駁到荷廣啦。

呢個構思真係禮義廉呢班友先諗得出......

你地班撚屌作文拎u?
首先條友錯字又多
標點符號又用撚錯
上文又唔撚接下理
連接詞又唔撚識用
咁都唔撚係語癌?

起個地鐵站好過啦

痴鳩線 就算落雨都係行斜路好過
整埋晒啲垃圾工程 斬鬼晒啲樹
整到亂七八糟咁

中間袋咗幾多億

巴打真係自爆

投票好緊要
投左陳曼琪呢d垃圾出黎
就起撚左條咁既橋出黎
每日“殘”著自己
熄左燈都好似冇熄咁
成功爭取一二期唔洗開燈

一、二期仲叫有條馬路隔住.....

正暉仲慘 成棟𨋢塔野擺左係面前 低層俾橋上既人望晒、夜晚D燈直射入屋....

痴撚線
以前都有得
慈正行三期天橋落去中心
然後中心三樓落去一樓過毓華街天橋
搭lift再過蒲崗村道天橋, 再搭lift
落到去鳳德邨再由車場lift搭去UG
再行鳳德邨天橋過去都入到荷里活

而家個問題係轉轉折折, 你俾條大直路人搭1-2程lift咪算數囉
而家搞咁多野係好哂資源

條橋24小時光到不夜天咁
但唔係照條路比人行, 因為根本冇人

慈中出口唔駁慈中
M記出口唔駁M記
球場出口落去又要再過馬路先到M記
正德入口唔駁正德

全部出入口唔連接其他有瓦遮頭地方, 話起黎比廢老/無障礙都講唔通啦屌

其實行三期駁二期果邊反而一直室內安全到慈中
屌果2條電梯比少少錢唔整, 搞6億起天橋

係架~
不過條路途經左D私人地方(例如慈愛苑扶手電梯、慈雲山中心) 而家毓華街奇怪天橋、同埋呢隻白大象起左就唔經D私人地方囉~

不嬲都話香港d工程佬貪撚到仆街，香港納稅人d錢一半比左佢地

入唔到慈中呢下先on9
又多燈，光到仆街
但又冇乜人用

球場出口怕你過馬路太多小巴巴士危險，應該搭lift上到頂 跟住搭返lift落返M記先係正確做法

之後班工程佬分一半俾保皇黨， 蛇齋餅糉， 錢搵錢

第2條岸鳩大白象
其實搵唔搵到出圖則設計個arch?

痴線其實個概念好撚周到
望馬路而過不得

成個工程都係冇咩大作用
都係行返本身d舊路落鑽石山
係搭lift 加加埋埋快左幾分鐘

第一次行幾乎中伏

你後生麻
d廢老咪開心囉
等睇成功爭取xyz

唔知又cap 咗幾多水呢

meanwhile 連登仔恥笑台灣比較發達嘅台北為 繁體支那

15組行人系統夾埋先6億幾呀柒頭, 學人玩highlight但又圈少重點
翻去揸兜啦屌你老母

行過一次，完全唔方便，起成幾年只係起到慈愛苑對出完又駁唔到中心

條橋又唔上色，好核突

嘥錢

條橋唔長唔短咁，都唔知佢駁去邊
條橋終點落去無人行嘅山腰真係弱智
我好想知區議員會點介紹呢條橋

Fat fat

d廢老同垃圾區議員成日話要起天橋、地鐵站
屌你老母
班撚樣搬之前又唔諗下
慈雲山不嬲係山上邊
唔行得、唔想行未唔好搬入去
搬撚左又屌你交通配套差

最尾有highlight, 但原來標題冇心柒左自膠

其實個工程浪費資源同破壞環境先係重點, 就算全部野加埋6億都係大白象

其實點解逢連登討論下呢d議題, 總要有人轉移視線屌鳩其他野?

諗呢天橋真係天才, 希望佢生cancer長命百歲
1)幫禮義廉掩左慈雲山地鐵單野
2)保住37m班撚樣
3)用錢起左D野, 但無用

你都on撚鳩

慈雲山站→自動輕便運輸系統→髙速升降機加行人輸送系統→又慢又兜路又唔直達地鐵站仲要用冇耐就壞lift嘅普通行人天橋

鑽石山站又為咗慳本慳時間啲唔搞跨月台轉乘
結果用嘅錢用嘅時間都係咁多仲要有凸

比政府同港鐡撚狗咁撚

6億唔起呢D野, 最終都會貢獻上大陸架啦
年年咁多盈餘都冇益你地, 洗乜咁肉緊

戇撚尻
本身都有條天橋駁到去慈正啦
起條噉嘅嘢把撚咩?
重要係6億? 攞啲公帑去搞其他嘢好過啦

不如起幾層高嘅lift,再比人sir滑梯咁sir落去仲好玩

長期請幾個司機揸接駁巴士 好過短時間養一班人

有冇arguement呀柒頭皮

600億就得

依家德愛個位已經塞燈位塞到仆街
仲有每個細區既區議員一定會極力爭取架車經自己個區以示任內功績

即係代表架接駁巴士既路線一定會好長

加上巴士載客量高令上落客既時間增長

所以接駁巴士既放案=冇撚用

[年經]
1. 未有中九龍幹線想工程郁龍翔道?
2. 鑽石山站跨月台轉車係MTRC舊東九龍線以至沙田線預留規劃, 與KCRC無關
3. 火車站行遠少少去地鐵站月台轉車有咩問題?
4. 而家新東九龍線有機會拎返嚟做跨月台轉車係咪更好?

港共啟德肯玩單軌或者膠轆導軌, 慈雲山多人又密過西半山連𨋢塔同電梯甚至似樣啲嘅行人天橋都冇
有地鐵嘅"何文田"(站)同換走咗APM嘅紅磡灣就係四不像觀塘綫黃埔延線

[edit]

1999王又入咗黎

1. 錢同時間可解決嘅問題 龍翔道同蒲崗村道交匯處逐步改道及重置 唔係話唔擾民 而係佢西九龍起濕鳩高鐡都肯搞呢啲搞足擾足咁多年 但更加實用嘅沙中綫就用擾民為由cut cost...
2. 沙中綫實際落番地鐵手上 由佢主導更加應該搞
3. 行幾步唔係問題 但搞埋跨月台就更好
4. 新東九龍線要搞跨月台轉乘照樣郁硬龍翔道 真係到起新東九龍線先肯搞嘅咪更令人感覺地鐡特別優待自己啲親生仔…

單工程仲有一堆擋唔到雨既行人路上蓋
仲垃圾過條天橋
港鐵：俾咗六億起天橋啦, 咪再嘈慈雲山站啦

ff

都唔知整黎做乜 拿拿聲整架k車 送37m一程仲好

以後比人睇哂間屋

支付寶mode
多人個途徑嘛

地鐵97後的設計已經唔係以人為本啦，行過對面線轉站呢支歌仔無咗好耐。

本來港島線分拆畀東涌線同將軍澳線最有利，結果依家的添馬交匯方案又係垃圾。

弱智

Hey you,it's not chi na is ZHY NA
Those international bandits are shit to have the letter C.

貪污港

做工程狗真係好仆街無良

果啲位根本唔應該起,全港咁多山坡唔通全部都要起直到地鐵站？啲仆街方便自己大撚晒,不如每家都起條直送返屋企啦

廢老專用 關愛橋

保皇狗：多謝晒

港鐵最大股東
政府

沙中線用對面月台轉觀塘線有咩問題？
點解70年代太子旺角對面轉乘就得
40年後就唔得？使多少少錢，遲2年通車
大家方便大家開心，點解唔做？

都已經起咗屌都冇用
但係咁大嚿石屎垃圾都美化下當藝術品用都好吖

吹奏工程佬地盤佬真係好撚on9

根本搞津貼接駁巴士小巴已經慳唔少方便唔少

區內用小巴做接駁去慈雲山中心， 慈雲山中心用巴士接駁去鑽石山黃大仙站

大cut區內巴士線分站

快靚正， 又唔洗阻塞交通

接駁車全部1,2蚊程

平時巴士去程回程小巴全部都經大斜路上斜， 成日塞死

唔覺得啲廢撚區議員會肯cut自己個邊既站

同埋班廢老一定會為自己方便而唔為大局著想